[學術討論]武漢肺炎之理解和有效治療

相信大家對今次嘅新型冠狀病毒都唔陌生，早前喺十幾年前已經有沙士出現，而今次嘅新型病毒同沙士有八成相似。但係大家對今次嘅新型病毒係咪真係要解呢？要討論有效治療之前，就先要了解下佢嘅真面目。正所謂知己知彼，百戰百勝。

首先，今次嘅新型病毒嘅原頭未知。喺今年嘅1月初，迅速喺華南海鮮市場大範圍傳播，導致而家廣至全球唔少國家都有確診案例。咁點解呢一種病毒會咁勁，傳染率會咁高呢？ 除咗起初我哋對呢一種病毒預防意識唔夠高， 同埋人口稠密等等嘅因素之外，我哋都要理解下新型冠狀病毒嘅底牌。

今次嘅新型冠狀病毒，佢嘅體積同埋重量都比較大，所以一般嘅外科口罩已經可以抵禦佢哋。此外，佢哋係一種單鏈RNA病毒，係屬於逆轉錄病毒嘅一種，佢嘅致病原理同愛滋病毒相似。

而家我就簡單解釋一下乜嘢叫做逆轉錄病毒:

當呢種病毒入侵我哋體內之後，會攻擊我哋嘅人體細胞基因，將RNA轉變成DNA，然後同我哋嘅細胞一齊繁殖，同埋繼續攻擊其他未感染嘅細胞。呢個就係點解呢種病毒咁勁嘅原因，同愛滋病一樣，好難有藥物去根治。我哋只能夠做嘅，就係透過一啲支援性嘅治療方法，之後就係要睇我哋身體嘅造化。

咁至於支援性藥物治療，可以透過抗病毒藥物嘅協助，有效抑制病毒喺體內嘅繁殖。而需要用嘅藥大致上同治療愛滋病需要嘅藥相似，以下就係目前香港有嘅抗愛滋病病毒藥物: 核苷逆轉錄酶抑制劑、非核苷逆轉錄酶抑制劑、蛋白酶抑制劑

呢啲抗病毒藥物都可以抑制病毒嘅複製同埋繁殖。雖然唔知係咪真係有用，但係起碼中咗之後都有方法去治療，好過就咁放喺度等死。

利申: 本人並非任何專業人士，此乃純粹學術性討論